【轉載】環球經濟寒冬? IDC: 2018年全球手機出貨量下滑 4.1%

2019-01-31 13:15

首頁 > 國際財經

〔財經頻道／綜合報導〕2018年為智慧手機出貨表現史上最慘的1年，調研機構 IDC 週三公佈報告指出，2018年第4季智慧手機出貨量3.754億部，年衰退4.9%，已連第5季下降。

去年全球手機出貨量為14億部，年減4.1%，創2018年成為智慧手機出貨表現史上最慘的1年。其中，中國市場出貨量下滑了10% ，IDC認為，手機市場表現疲弱，主要是由於更換週期延長、政治和經濟的不確定性增加所致。

去年第4季全球銷量居冠依舊是三星，去年第4季總出貨量7040萬部，年減5.5%，市佔率也從20%下滑到18.7%。

至於第2名則是蘋果，去年第4季出貨量年減11.5%，6840萬部。

第3至5名依序為，華為去年第4季出貨量為6050萬部，年增43.9%；OPPO出貨量為2920萬部，年增6.8%；小米出貨量則為2860萬部，年增1.4%。

▼IDC 2018年第4季全球五大智能手機品牌

中國啲數據係都要同人地倒轉啲色

台灣都係紅升綠降
香港跟番大英祖國習慣

經典無價！hTC絕版神機10年回顧曝光「大勝iPhone」

近日htc在微博跟風10年挑戰，秀出過往推出過的智慧型手機。( 圖 / 維基百科 )

你的第一支智慧型手機是htc嗎？近期網路上吹起了一波懷舊風潮，像是10年挑戰計劃等，宏達電也趕上這波潮流，在官方微博公布，只要轉發貼文就有機會拿到「htc經典老機型」，此文一推出後，引發網友們熱烈討論，大推當年的One系列、M8超經典。

同經濟冇關、手機發展去到樽頸，上年部機同今年新機唔差得遠，用部機上下網點解要比錢換～